疑中國無意解決對峙 印度考量軍事行動選項

疑中國無意解決對峙 印度考量軍事行動選項
最新更新：2020/08/24 15:32

印度國安與軍事高層22日召開會議，研判中國利用談判掩飾且繼續在當地建設軍事基礎設施，印度已考慮把軍事行動納入因應選項。圖為6月16日印度軍人在中印邊界設立軍事掩護。（安納杜魯新聞社）

（中央社記者康世人新德里24日專電）中印部隊在拉達克東部對峙問題難以解決，印度國安與軍事高層22日召開會議，研判中國利用談判掩飾且繼續在當地建設軍事基礎設施，印度已考慮把軍事行動納入因應選項。

印度斯坦時報（Hindustan Times）今天引述國防參謀長拉瓦特（Bipin Rawat）的談話說，應對中共解放軍違反中印實際控制線（LAC）的行為，軍事行動已擺上檯面，納入應對的選項之一，但「只有在中印軍事和外交談判沒有結果後才會實行」。

拉瓦特指出，印度武裝部隊應持續為採取軍事行動做好準備，以便因應萬一無法成功恢復中印實際控制線（對峙前）的情況。

他補充說，印度國防部長辛赫（Rajnath Singh）、國家安全顧問多瓦爾（Ajit Doval）和所有其他負責國家安全的人員正在審視所有的選項，以促使中共解放軍恢復拉達克在對峙前的狀況。

中印部隊5月初在拉達克東部中印實際控制線對峙迄今，中國拒絕印度要求撤離在班公錯湖（Pangong Tso）第4指區域的部隊，並表示除非印度部隊撤離，中國部隊才會撤離，但遭印度拒絕，並要求中國應恢復5月對峙前的現狀，也就是印度部隊持續在第4指區域巡邏，中國部隊回到原先在第8指的位置，導致雙方談判陷入僵局。

當地人將班公錯延伸出的刺狀山脊命名為「指」（finger），班公錯有8個指。當地媒體報道稱，到目前為止，印度一直控制著1到4指，而中國則控制了5到8指，這也是常發生對峙的地區。

為了因應僵局，辛赫、多瓦爾、拉瓦特與陸軍司令納拉瓦內（Manoj Mukund Naravane）、印度海軍司令辛赫（Karambir Singh）及空軍司令巴達里亞（R.K.S. Bhadauria）等人22日就拉達克問題召開會議，討論了2個多小時。

一名高階軍官告訴「印度時報」（Times of India），國安高層懷疑中國正利用雙方軍事與外交談判期間，繼續在中印實際控制線沿線的道路、橋梁、停機坪等興建軍事基礎設施，沒有任何認真解決衝突問題的企圖。

中國在中印實際控制線加強部署部隊、坦克和大炮，印度也相對在拉達克到阿魯納查省（Arunachal Pradesh，中國稱藏南）的中印實際控制線3個區段進行反部署。

印度國安與軍事高層也於20到22日的3天密集召開會議，討論印度針對中國在中印實際控制線沿線軍事作為的因應策略及長期目標。

印度陸軍司令納拉瓦內於20、21日陸續與陸軍最高階層的7名指揮官會面，審視中國和巴基斯坦在印度北部和西部戰線的安全局勢和軍事行動準備狀況。

因應中國在中印實際控制線沿線的軍事基礎建設，拉瓦特表示，印度在邊境地區的基礎建設發展計畫已實施數年，過去3、4年間達成預期的推動目標；例如拉達克達布克（Darbuk）經施約克（Shyok）到陶貝奧迪（Daulat Beg Oldi）的道路，除為民眾提供連結道路，也幫助了負責監視和維護邊境的安全部隊。

拉瓦特告訴印度斯坦時報，印度將根據未來戰略連結發展與資源排定優先順序，繼續推動邊境的基礎建設發展。（編輯：韋樞）1090824

中印邊境對峙仍無解 雙方強化監控和軍事部署

支持印度

Btw最近彰化普篩的事也太峰迴路轉了吧

事實證明普篩沒有效果
而且拖垮醫療能量

台大公衛系的萬人篩檢結果也不敢公布了

希望港府也停止普篩

那是支那的意思

支那想把香港新疆化

印度唔係好知中國對談判既定義
中國談判=你聽佢話

中英聯合聲明只是歷史文件

印度呢幾個月同左你講
真講真做

唔像歐洲
只講不做

想打破民進黨政府嘅優異防疫神話
因為呢個成績可以幫美國告贏中共、WHO

脫鉤中國 印度巴帝電信5G建設棄華為和中興

不戰不和不守 不死不降不走

拖垮支那

最大可能首先開戰既國家係印度

中印邊境緊張 印度西部前線部署光輝戰機中隊

現時印度既軍事行動 包唔包括轟炸解放軍地點

最好是斬首行動

戰狼

終國同你談判保證Win-win
不過係佢win 2次，你做水魚

疑中國無意解決對峙 印度考量軍事行動選項

同支那談判等於佢贏，睇佔中就知

台灣同香港有咩幫到手

印度手足加油